<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Sketching with Hardware</title>
    <link>https://dje98.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Sketching with Hardware</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Mar 2023 23:46:57 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dje98.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Abschlusspräsentation</title>
      <link>https://dje98.github.io/posts/praesentation/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 23:46:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dje98.github.io/posts/praesentation/</guid>
      <description>Projekt Ich habe nun meine digitale Sanduhr soweit funktionsfähig. In den folgenden Punkten führe ich beschreibe ich den Entstehungsprozess, um einen Eindruck von meiner Vorgehensweisen zu beschreiben.
Gehäuse Das Gehäuse habe ich mit Freecad designt. Anschließend habe ich es mit dem Ultimaker 2+ aus braunen PLA gedruckt. Hierbei habe ich anfangs die Säulen zu groß dimensioniert und diese daraufhin ein weiteres Mal gedruckt. Generell hatte ich gehofft, dass die Säulen durch die eingeplanten Erhöhungen das obere Gehäuse stabil tragen würden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Additive Fertigung</title>
      <link>https://dje98.github.io/posts/additivefertigung/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 18:47:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dje98.github.io/posts/additivefertigung/</guid>
      <description>Grundlagen Von additiver Fertigung spricht man, wenn ein Stoff aufgetragen wird, um hierdurch ein neues Objekt zu erzeugen. Dabei haben wir uns als konkretes Verfahren den 3D-Druck angeschaut. Dabei wird schichtenweise neues Material aufgetragen. Im Hobbybereich trifft man hauptsächlich auf 3D-Drucker mit FDM- oder DLP-Verfahren wegen ihrer im Vergleich zu Industriegeräten geringen Anschaffungskosten.
FDM-Drucker Bei FDM-Verfahren wird der Werkstoff über einen sogenannten Extruder erhitzt. Anschließend wird das flüssige Material über dessen Nozzle auf eine beheizte Platte schichtenweise aufgetragen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subtraktive Fertigung</title>
      <link>https://dje98.github.io/posts/subtraktivefertigung/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 21:05:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dje98.github.io/posts/subtraktivefertigung/</guid>
      <description>Grundlagen In unserer letzten Sitzung haben wir uns mit subtraktiver Fertigung genauer beschäftigt. Generell spricht man von dieser Art der Fertigung, sobald etwas von einem Werkstoff abgetragen wird, um die finale Form zu erreichen. Sobald dieser Vorgang automatisch ausgeführt werden soll, wird eine numerische Computersteuerung engl. Computer Numerical Control (CNC) benötigt. Diesem System kann mittels G-Code mitgeteilt werden, wie es das Werkzeug ansteuern muss. So kann wiederkehrend und präzise die gewünschte Form des Objektes erhalten werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mechanik</title>
      <link>https://dje98.github.io/posts/mechanik/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 14:41:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dje98.github.io/posts/mechanik/</guid>
      <description>Grundlagen Mechanik beschäftigt sich mit Beschreibung der Weitergabe und Veränderung von Krafteinwirkungen auf Objekte. In der Technik werden diese Erkenntnisse genutzt, um Maschinen zu entwickeln, welche bestimmte Problemstellungen lösen. So kann die Mechanik bspw. beschreiben, wie Explosionskraft in Bewegungskraft umgewandelt wird, wie es etwa bei einem Motor der Fall ist. Diese Bewegungskraft kann anschließend in der Technik genutzt werden, um ein Fahrzeug anzutreiben. Auch kann die Richtung und Intensität der wirkenden Kraft verändert werden, wie etwa bei einem Differenzialgetriebe im Auto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microcontroller</title>
      <link>https://dje98.github.io/posts/microcontroller/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 15:45:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dje98.github.io/posts/microcontroller/</guid>
      <description>Theory We learned about microcontrollers in our last two sessions. In the first theory of the first session, we got a basic introduction to microcontrollers in general and the usable sensors and actuators. In the theory part of the second session, we talked about communication like serial, I2C, and SPI.
Control a RGB led with a joystick After both theory parts, we got time to try the sensors for ourselves. My personal goal was to use the first session to try new sensors I had never used before and connect them with other parts to build mini projects.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-Technik Labor</title>
      <link>https://dje98.github.io/posts/etechniklabor/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 10:30:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dje98.github.io/posts/etechniklabor/</guid>
      <description>Einführung in die Stromlehre Zu Beginn haben wir eine Einführung in die Stromlehre erhalten. Hierbei haben wir den Zusammenhang zwischen Strom, Spannung und Widerstand. Auch haben wir uns damit beschäftigt, wie sich die Größeneinheiten Verhalten, wenn sich Leitungen splitten und die Knotenregel in Kraft tritt. Des Weiteren haben wir mittels einer Dreiecksschaltung gelernt, Widerstände nur anhand eines weiteren Widerstandes und der Spannungsmessung zu bestimmen. Diese Technik ist praktisch, da man sich hierdurch die aufwendige Strommessung ersparen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start in das Sketching with Hardware 1 Projekt</title>
      <link>https://dje98.github.io/posts/start/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 10:22:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dje98.github.io/posts/start/</guid>
      <description>Mein Name ist Dennis. Dieses Semester besuche ich Sketching with Hardware 1 an der Universität Ulm. Ziel dieser Veranstaltung ist es, Informatiker:innen und Medieninformatiker:innen die Realisierung von Prototypen für Projekte mit Hardware beizubringen. Mich persönlich hat die Kombination von Hardware und Software schon in Schulzeiten fasziniert. Während meiner Schulzeit habe ich im Rahmen einer Arbeitsgruppe autonomfahrende Robot entwickelt. Diese haben beim Wettbewerb Robocup Junior in der Disziplin Open Soccer zwei gegen zwei Fußball gegen andere Teams gespielt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
